警隊邀英軍來港教步操 網站冷處理FB無發相 指無計劃請解放軍

背景圖片來源：force tv 片段截圖

專門報道英軍資訊的英國官方媒體上周報道，英軍儀仗學院（British Army School of Ceremonial）本月獲邀歷史性訪港，是1997年主權移交後首次，為香港警察等培訓三周，指導儀仗儀式，包括步操、風笛、鼓隊等。不過，相對英國官方傳媒派員來港採訪，香港警隊低調處理事件，官方網站、Facebook未有相關培訓的消息。

英軍儀仗學院派出四人本月訪港，包括蘇格蘭衛隊步操教官，在黃竹坑香港警察學院為警隊培訓，主要培訓課程包括步操、風笛及鼓隊。

英國官方媒體Force TV派出攝錄隊來港拍攝及報道培訓工作，上周在網站刊登報道。

負責香港警察步操的教官接受英國 Force TV訪問稱，過去警隊會派督察到英國接受步操訓練，但年輕警員就未有如此經驗。他提到，為提升香港警隊的步操水平，因此建議邀請英軍步操教官來港。

警方：無計劃邀請解放軍 作步操培訓

不過，香港警隊則低調處理英軍來港培訓的消息，未有把培訓工作相片、片段，放上官方網站及facebook。

警隊發言人回覆本網查詢時稱，英軍儀仗學院人員本月為五十名香港警察學院操練及槍械訓練人員及七名其他紀律部隊人員進行為期兩周的儀仗培訓。

警隊發言人稱，警方過往會派操練及槍械訓練督察到英軍儀仗學院接受訓練，然後回港培訓其他人員。為提升專業水平及讓更多人員參與，警方今年決定邀請該學院人員到香港警察學院進行培訓，由於香港警方一直沿用英軍儀仗標準，警方暫沒有計劃邀請駐港解放軍為人員進行步操儀仗培訓。

中文大學政治與行政學系副教授馬嶽接受《南早》訪問時指出，警方冷處理事件，原因明顯不過，也可理解其為難之處，多年來，警方跟隨英國模式訓練警員，相信他們也不希望使用解放軍的方式。

低調就低調啦
乜撚野叫冷處理呀
叫你過冷河咩屌你垃圾報紙佬

成日都話你支那咁鍾意去英殖化，點解唔改埋呢啲英式傳統佢呀

洋奴走狗

睇哂成條 個散仔d 英文 this this 呢個叫咩啊

唔洗學摺被？

真係令人失望，一點也不愛國愛港

GO HERE!

佢哋緊係低調啦，唔通話畀人知嗰日調轉咗支旗黎升咩

反了反了

以前抽氣扇向右轉
依家要向左

冇陰公

煽動國家安全罪

移民呀

英式靚好多
俄式好柒

警隊係熱狗

點解係英式唔係支那式?
又話回歸左?

97香港回歸 香港差人都應該回歸：
英軍儀象->解放軍方陣
Benz->BYD
銀樂演奏->摺被

已回歸19年
5星旗下仍用前殖民地步操方式

人心尚未回歸

我貼完無人理